滙豐銀行被爆料將裁員600人

根據蘋果日報報道，滙豐銀行在香港有新一輪裁員行動，罕有地在金融海嘯後監管環境嚴苛下，負責把關的合規部門當災，單是EIR（External Investigative Reporting）部門將會大削5成至6成人手，保守估計至少有逾100人受影響。而一半合規部職能將移師廣州以減省成本。

據不願具名的知情人士指，銀行今早透過視像召開員工大會，有逾600名員工參與，主要是合規部門職員。會上管理層提到為減省成本及維持可持續的合規成本，將會展開裁員行動，單是EIR部門就要裁減5成至6成員工，暫未知今輪所涉總人數，惟香港及新加坡合規部將會是重災區。

所謂合規（Compliance），是指機構員工採取措施，確保其商業行為遵守當地及國際法律、法規，減少出錯機會，避免監管機構直接執法、罰款的風險控制手段。該知情人士有份出席員工大會，表示銀行尚未公布裁員名單和詳情，亦無公布裁員準則，只是着同事“be patient（有耐心）”，及屆時會按既定程序作出賠償。對於會否有內部調職的可能，管理層解釋內部有空缺，鼓勵同事自行申請，惟亦明言未必足以吸納全數被裁員工。

EIR屬金融犯罪危險防範部門（Financial Crime Threat Mitigation）下專責反洗黑錢的調查。他表示，3年前員工規模達500人，現時已進一步縮減至現時200人。

對於銀行早前削減花紅後再預告裁員，上述人士感到驚訝，“因為銀行會將部門migrate去廣州，只會留下4至5成的駐港員工”，“其實而家系唔夠人，我們同事做到筋疲力盡，現在（銀行）方案卻是移師大陸減省成本，都系無可厚非，無被裁同事將會負責監察廣州同事調查報告的質素”。

他指今次消息來得突然，相當影響團隊士氣，另有員工指，公司未正式派大信封，相信是業務調遷至廣州需時，而且當地仍要招聘人手。

據了解，滙豐未能盡裁合規部員工，原因是仍須向本港監管機構金管局問責。有不願具名業界人士分析，是次滙豐是將部份較“paper work”的工序北移，主要資料整合等為主，決策層則仍留在香港。

滙豐近年持續加大大灣區投資，並視其為未來主要增長動力來源。事實上，滙豐剛於上月宣布新成立粵港澳大灣區業務部，3月正式上任的工商金融中小企業主管陳慶耀，將會兼任該部門總經理，而新成立的大灣區業務部將設於廣東。

而滙豐亞太區行政總裁王冬勝本月初出席全國兩會期間，亦曾向內地媒體明言，計畫在未來5年內招聘逾5000位財富管理人才，其中會在內地增聘3,000位財富規畫顧問，拓展財富業務。惟他未有提及連香港合規部亦會有工序北移。

去年初，滙控釐訂2022年底前全球裁員3.5萬人的計畫（占當時人手約15%），行政總裁祈耀年2月底表示進展良好，未有需要更新裁員指標，只微調3年計畫的核心支出基礎，由控制在不逾310億美元目標，進一步壓至300億美元。而管理層多次指出香港不是主要裁員業務區域。

截至去年底，滙豐香港員工約2.9萬人，當中恆生佔7925人。

其實有少少題目黨......
都無講實話"炒600人"

(呢單野唔係我跟開~~~)

*標題黨*

炒依啲部門入邊既IT姐
唔使兜咁大個圈

Hsbc 最鍾意炒it9

而家興制裁但係郁compliance.
睇黎大貓都疊埋心水做中資行。

都預見到啦

佢都講明會擺重心係大灣區
緊係炒人係上面開office請返啦

香港之後都注定無運行
啲企業覺得香港同其他大陸城市無分別
疊埋心水賺中共錢嘅就將人手轉到大陸降低成本
驚咗中共嘅就搬去新加坡好過

一代大行末落既開始

Fake news?

有國安法點會炒人

以後Compliance同反洗黑錢一律由国安處負責

仲邊有 compliance

FCT無運行架啦,成套野揼好左就預左比人打完齋唔要和尚

同中國做野 洗鬼理法律咩

HSBC遲早執笠
美加分行已經全線結業
你哋好切脂，否則嚟唔切

根本要黎無用
同中國做
請返兼價勞工大陸人造數算

只要罰比賺少 就有著數
理佢合規呀 造假算數啦

睇LinkedIn 呢期都開唔少新位。

裁咪直接番英國呢個時勢其實無所謂

好多港人已將資金調去英國

這是轉烈點

是走向黑暗的轉烈點

返中國做 洗撚aml咩

又炒IT9

匯豐邊年唔炒人先拎黎做新聞喇

又話經濟好轉

成日放風話將重心放落大中華度，但永遠都係炒香港人先

EIR屬金融犯罪危險防範部門（Financial Crime Threat Mitigation）下專責反洗黑錢的調查。
想係大陸搵食，呢個部門摺都唔得啦，真係對唔住黨

係咪王冬勝又自告憤勇炒599個香港員工

間野咁唔尊重tech 人才，仲入去做，個人都係傻仔黎架啦

真係炒,同埋唔只EIR,AML果邊周圍都炒緊人

ERI 外判返俾"港共腳安處"做返囉~~~~

23/03/2021

銀主盤 救樓價

正 等執

內地班人係最低層做呢D野,重重複複,人工平

而佢地D Manager其實同香港人水平差唔多,人工都係平過香港

唔係香港有要求本地員工既需要同及時應付hkma, 成個部門放哂去大陸都仲得, 現實就係人地平靚正,係大陸請senior manager有返d料睇住個場唔會出咩大問題

compliance阻手阻腳 洗乜q查 總之乜單都接！！

大量支那狗圍攻緊呢個日本插畫師！需要留言師支援

疫境求生｜29歲碩士畢業金融人被炒 轉行foodpanda送外賣和洗車：以前畀錢搵人洗，而家收錢幫人洗

It狗 唔撚識玩姐

香港衰過大陸
因為香港要搞文革, 大陸要全面統戰商界
日日都十號風球, 鬥呢個鬥果個
head quarter擺上海深圳仲好, 風平浪靜

所以咪話有小朋友或者後生考慮移民 (特別無父幹嗰啲)

根本唔夠大陸新嗰批爭

Condon contract 仔
幾皮野請你番嚟hea
唔炒你炒邊個

唔係執, 係最有可能賣盤
英國都唔撑佢, 兩面唔討好, 好似而家香港咁
佢好在有恒生股份JAR

平咁撚多在商言商還掂都係搵支那錢，做咩要係香港請人，香港人工接近全球最貴

hsbc d tech幾勁

同一樣野唔通請香港人就識飛咩香港人人工又貴咁多

仲要依家日日限咩令

根本趕客

垃圾匯豐執左佢把啦, 唔好同我講香港人回憶呀

無得再係中間食兩家茶飯
有小朋友或者後生
真係一係移民, 一係返大陸

呢個咪將來香港既命運
支那人人工平 只要將個m grade
再掉佢地返支那廣州d office
跟住就狂請支那人
養200人都平過養香港50人啦
仲要支那人d奴性好重 比d bonus
跑case 佢地自動咁跑
奴隸方面一定勁過香港好多

幾日前舊聞

其實HSBC既IT 係香港銀行中除IBank 外最佳。
不過呢個就係香港既縮影。
HSBC HK 既it 受益於 HSBC UK 果邊訂既方向政策，但隨住愈來愈多IT 工作搬去中國，好既政策都會變味，得其形而乏其神髓，行山銀行又跟HSBC HK做，又變味多一重。

但即或如此 overall 都係比其他localbank 好。。。

全球最貴又仲差一段距離

只係想話比連登仔知,香港人而家無咩優勢,而家大陸人好多都PICK UP緊英文水平唔錯. 我自己都接觸好多off shore team

唔好成日打飛機有優越感

俾孟晚舟跣鑊甘嘅，搞到被美國罰廿億
若非有香港人的龐大資金撐著，執咗笠N世囉!

放棄左歐美係慳錢d

所以佢地d tech standard幾好
contract role但其實幾抵做

IT 9 當正自己GLOBAL TALENT 話要移民

有同感

但一定係之一
呢個世界仲有好多真窮撚國家

compliance咪comply國安法

你用歐美比一定係唔算貴
但東南亞地區一定係最貴果2/3個國家

合咩規先？支那規定香港普通規？

咁不嬲香港人優勢就係地理位置同語文優勢
如果係啲唔洗溝通又唔洗夾working hours既工，一早變哂offshore team

south korea > hong kong > japan

HSBC IT development team好似係廣州

快d執笠啦

香港都有team
佢地d lead幾勁

遲啲全部搬哂去支那架啦

無計
好多香港人講料又唔係勁過人
但又自視過高又唔肯增值下自己
好撚多根本係overpaid，但又無危機感
比人取代絕對係抵死

其他國家可以將it operation 放係國內平d 既地方。
美國IT唔會主力係new york ，SF 既工作都會外流去其他平d既州，
英國搬去manchester glasgow.
中國會搬去重𪊴西安
日本會搬去關東九州
但香港就算公司搬去港島東九龍東，市民既生活成本都係咁貴。

唉 呢d唔賺錢既部門 又點會有好待遇

唔好話香港
玩outsourcing美國佬一早玩到癲
成個製造業outsource去支那
Call center 去菲律賓印度
高技術工r and d永遠留返比自己人做
香港d on9老細仲捱貴請office boy

認真 其實其他個幾間大行咪又係咁 只係大貓最大所以成日比人拎黎講 不過香港無運行就真既

Sor~~~ Miss 左無睇......
初初以為係流料黎...

It狗又識FI嘢不如搵ibank 做仲好啦 大貓狗都唔屌

林俊明有冇俾人炒

炒compliance
即係唔使啦

打開啲app望下除咗ibank 腥港好似係最多中資開sanctions post 比人制裁先要搵人擋，正如屎為同支興legal team好熟sanctions 一樣

大灣區

佢唔裁員果年再拎出黎講

期期都炒IT狗 炒極都有
係咪炒完又請炒完又請？

香港人回憶呀

炒同請既係唔同role

執鳩左佢啦

香港接手嗰啲做撚到仆街
d大陸仔英文真係好撚廢 淨係「解讀」已經燒好多時間

請人唔會報新聞

唔駛你跟、因為有你份

大陸制度都唔興compliance

政治正確就唔會有人搞你

股價gogogo

咁梗係用王冬勝落街簽名支持國安法嚟計，個下已經跪。

Anti-Anti-Money-Laundering
符合國情

佢d contract role人工算高

玩撚完

同政府T-con比如何？

落返28 未？

其實IT狗係HSBC係好好pay，你好少見HSBC會有好似渣打咁有System issue 落唔到盤，㩒唔到錢

識幾個HSBC做左幾年都搵緊8,90k，比人炒係預咗，但當你45歲比人雞，搵到既錢已經夠退休(我指IT狗)

肯請我都會考慮下，因為iBank 雞人仲快手過HSBC，而HSBC出手唔差得過iBank。

冇睇內文淨係睇左標題
好驚小熊貓冇飯食啊我